【反修例】路透社︰跛腳鴨林鄭 下台只是時間問題

特首林鄭月娥(圖)周二發表長篇大論講話，但未能平息民怨，路透社稱，林鄭已由「鐵娘子變成跛腳鴨」(from Iron Lady to lame duck)，指她當日被問及會否下台時，說了一句「行政長官下台不是簡單的事」，有分析認為是「她可能已經呈辭的跡象」(a sign that she may have already tendered her resignation)，但指「北京只會在時機成熟時讓她走」(will only let her go when the time is right)。

報道訪問了本港學者及評論員盧兆興(Sonny Lo)，稱北京或想林鄭留下，修補由修例造成的部分傷害，而不是留給下一任特首處理，但認為幾乎可以肯定她會在明年9月立法會選舉前下台。

路透社原文：

原諒林鄭了
等埋立會過半先好走

明日大愚呀嘛